侵笑了！美第2季經濟成長率4. 1% 2014年來最猛

川普笑了！美第2季經濟成長率破4 2014年來最猛
5785
建立時間：2018/07/27 22:44

受益於消費者支出強勁，美國第2季GDP（國內生產毛額）年化季增率為4.1%，創2014年以來最快增速。這讓美國總統川普能大肆宣稱政策奏效，即便分析師大多認為高成長只是暫時現象。

美國商務部周五表示，第2季GDP年化季增率達到4.1%，僅略低於彭博預測的4.2%；其中消費者支出成長4%，優於預期，商業投資也增加7.3%。美國第1季GDP成長也從2%上修為2.2%。
細看數據，美國上季淨出口貢獻成長率達1.06個百分點，部分要歸功於黃豆在中國課稅前出貨大增。
但就結果論，川普將有機會凸顯他政策成功，包括從雷根主政以來最大規模的稅務改革，可能幫助提振了消費者支出及商業投資。
不過分析師多認為，貿易戰的風險及減稅效果的逐漸消退，可能讓美國經濟很難維持如此強勁的步伐。
學者們預期，聯準會逐步升息的立場不會改變，將持續緊縮貨幣政策來防止經濟過熱。
法國興業銀行資深美國經濟學家夏立夫（Omair Sharif）表示，「我不會想去誇大第2季GDP數據，其實貿易推了一大把，而這只是一時。往後看，美國經濟的持續性成長極不可能有4%，甚至3%都很難說」。
GDP公布後，美元匯價小跌，ICE美元指數下跌0.01%報94.77。（吳國仲╱綜合外電報導）

回光反照 果頭近
中國必勝
又大灣區又2025 怕你條毛

香港=大灣區=2025

剩係深圳一個市仔都勁過小美國啦

左膠末日
屌你班濕鳩左膠分析師由侵侵上任開始就唱淡到而家 事實係冇一次淡過

支持繼續經濟制裁中國

幾時可以送返民主黨返去自己含自己

貿易戰支那真係輸晒

成熟經濟體系4.1％真係好勁

支那先得果6.x%
仲要係做假

咁嘅情況下4%，我反而怕美國好易經濟過熱... 如果長期2%反而仲有大把貨慢慢陰乾贏國...

小支支：美國搬起石頭砸自己的腳
美帝：

所以黎緊咪必定會加息囉

唔好俾佢停，繼續砸！

有條件繼續加息，人民幣大鑊了！

美國經過金融海嘯都加強咗投資嘅監管
理應冇咁易有事
加上都講咗加息好耐
其實冇咩特別風險
除非好多依靠支那嘅經濟活動

當然啦，但加息唔係無風險的... 呢種爆發式增長好難預測佢會維持到幾耐，其實可以幾海鮮。反過來加息/息口正常化係長期調控用手段，加咗好難減、加緊又好難停，而家咁樣情況的經濟增長，一出一入其實好易有落差/撻Q。其實而家美元美股美經濟除咗稅改、仲更因為大家想避險而扯高。但貿易戰呢啲風向真係無咩手影捉，一轉的話美市就好易回 (如果中美貿易戰一完應該美股就會跌)。既然係咁，咁加幾多息呢個問題就變得好麻煩...

反過來，咩都唔郁但GDP咁樣增長法又係死。而家美債啲息口(孳息)條曲線已經都扁扁地，你FED駛唔駛考慮中期加到3.5以上？如果唔加，就睇住美國經濟吹波波，仲要出事時唔夠息做調控；如果加，咁短債息口就即係推得仲高，咁會死慢啲，但到最後會更轟烈。

所以美國經濟咁樣爆直路法，就宏觀經濟或國家財金經濟政策言，始終唔係好事。

左膠會話係奧巴馬留低既功勞

美國勁多左膠咁講 我每次聽到都笑而不語
心諗咁樣呃鳩自己會開心d？

咁哀d講句
奧巴馬都有功
冇佢執返好08個爛攤子

侵侵邊有咁大口氣撚支那

咁哀d講句 布殊都係執克林頓個爛攤子姐
咁樣無限loop去讚黑鬼 好阿q精神喎

但政府財政收入咪少左，軍費睇個樣唔會減

除左搞鳩公共教育、環保、氣候研究依類不直，侵侵仲有咩招用？

但次按完後雷曼都執埋,你比侵上場都唔會好似依家咁進取

為左谷經濟靠攏中國我又覺奧巴馬無錯,應該話中國就食正哩水係美國拎好多著數

但大陸唔生性,多D錢去晒炒樓,依家美國上返軌道就有本錢同你嘈

其實侵幾似漢武乾隆,上手幫佢打好個基礎,依家先咁多牌同人SHOW HAND

依度好多小朋友十年前得個六，七歲，佢哋撚知當時有幾大鑊咩！

屌你都痴撚線克林頓有乜撚爛攤子呀

柯林頓1992年上任時，面對的是老布希四年任內留下的財政赤字，而且還是美國有史以來的最高赤字2900億美元。柯林頓在美國經濟一片榮景的庇佑下，六年內就扭轉局勢，讓財政轉虧為盈，2000年財政盈餘更達2370億美元。

小布希在2001年從柯林頓手中接過這筆盈餘，但政府財政狀況卻江河日下，短短三年間不但「散盡家產」，2002年還出現1580億美元的虧損，2004年虧損更高達4120億美元，繼父親老布希之後，續創美國赤字新高紀錄。預估2005年財政赤字將攀高到4270億美元

你都ON , 奧巴馬撚識咩

咪又係貝南克搞掂